差人點解驚起底 - 陳沛敏

已退休的P哥決定移居台灣，離港前相約跑保安線的行家行山。因為是平日，也可能因為大陸旅客減少，秋日西貢的山水寧謐得如亂世的平行時空。

途中，我們在一家沒開門的鄉村士多外稍息，遇上幾個歐洲來的年輕背包客，大家閒聊起來。原來他們不約而同參加了一個戶外用品牌子舉行的遠足露營活動，怎知主辦方臨時以香港局勢為由把活動取消了，他們卻早訂好機票、住宿，惟有照樣出發，自己看地圖規劃行山路線、露營地點。

來自瑞典的青年說，之前他入住油麻地的賓館，10.20那天特別到示威現場看看。行家問他怎看示威暴力，他說：「如果在歐洲，示威者爆玻璃後一定搶掠。但這裏沒有，他們只破壞特定的商店，是想表達一種政治訊息。」

然後又談到警察，瑞典青年目擊了藍水射清真寺那匪夷所思的一幕。跑警政新聞幾十年的P哥難免想當年：「以前皇家香港警察還得到一些香港人的尊重，現在……」

現在？中大最新的民調結果相當驚嚇，「完全不信任」警隊即給0分的巿民過半，佔51.5%。六月初時這比率僅6.5%，四個月間，警隊的公信力急速崩盤。

民調是10.20之前做的。我相信，警隊一日不改變現行作法，這數字只會繼續擴大，因為越來越多人像毛漢褚簡寧一樣，就算本來撐警，親歷警暴之後，終究明白警隊已「totally out of control」（毛漢被藍水射中後，林鄭打電話給他致歉時他這樣說。）

毛漢是老香港，跟很多港人一樣，已看到問題所在：「香港咁樣落去就變咗police state（警察國家）」。現在連林鄭和盧偉聰都心知肚明，他們也管不了警隊。他們到清真寺道歉，環頭指揮官在記者會偏要加句「我哋都等緊暴徒同我哋道歉」。林鄭搞什麼跟勇武「深度對話」，也不過是擺擺政治姿態，一朝得志的「香港光頭警長」隨即微博發帖「這樣還是法治嗎？」「我日後怎樣執法？」早前他還發帖，公然嘲諷裁判官與「鼓勵暴徒犯法」無異，「司法公正？可笑！」

紀律部隊，卻紀律盡失。

政權用緊急法禁止市民蒙面，街上卻越來越多警察蒙面執法，枉論要求他們出示委任證、編號。

市民投訴遭受警暴性侵，警方發言人說躲在口罩後指控令世界大亂，要求受害人挺身舉報。警察自己卻以憂慮自己和家人被起底為由，史無前例地在法庭案件中隱去姓名，以英文字母作代號。員佐級協會近日更成功申請禁止公眾查閱選民名冊，下一步隨時封殺查冊、查車牌等公開資料，嚴重窒礙新聞界賴以監察官員權貴的偵查報道手段，完全罔顧公眾知情權。

員佐級協會最近還向發展商爭取，以團購優惠價在大灣區「肇慶香港城」買樓置業。十幾年前有連鎖食肆向警察提供「騷pass半價優惠」，傳媒揭發，警方高層急忙發聲明強調不知情，即時喝停。現在，前線協會向地產商轚買樓優惠，竟然無人出聲。

曾任皇家香港警察政治部反恐情報崗位的Martin Purbrick在《亞洲事務》期刊撰文〈2019香港示威報告〉。二十頁的報告基本上記述了政治問題武力解決、警方無差別濫暴引發惡性循環的結果——警隊公信力和合法性陷入前所未有的危機。

由6.12開始，面對示威，警隊由本來社區警政的日常運作模式，一下子重啟六七暴動時應對內部保安的準軍事模式。六七暴動時警隊還得到市民支持，後來也開始改革。但現在警隊準軍事模式似乎變成常態，更逐漸失控，失去社會多數人的支持。

警察不放林鄭在眼內，香港人又何嘗關心林鄭的去留。就算林鄭下台，也不能平息民憤，因為警隊已成民憤的源頭。上述民調還有一個矚目的數字，近七成市民支持大規模重組警隊。任由警隊進一步失控，只怕再過一個月，連獨立調查也無補於事。

（隔星期六刊登）

五大要求
缺一不可

香港人反抗
輸出革命
光復中國

個topic同d內容

作者估得太少了
黑警驚起底主要原因，除咗喺香港個人資料被公開，嚟梗美國《香港人權法》預料將會通過，在美有資產/綠卡/將會移民/房屋，將會被凍結/限制
嚟梗英國脫歐後，亦會整個英國版《馬格尼茨基法案》（Magnitsky Act）制裁侵犯香港人權之人士

無記錯嘅話，6月份全港黑警個人資料已起晒，唔知有無手足back up？
黑警點都難逃一劫

有解釋點解驚起底咩

其實依家獨立調查都唔會收貨

同波台班 25 開 post 一樣